---
sidebar_position: 1
---

Ein Vortrag zur Einführung in die Systematik des 'Global Commoning Systems'. Einmal als 20-minütige Sprint-Version und einmal als 60-minütige Standart-Version. Die eine Version hat Ausführungen und Erklärungen, die andere hat sie nicht.

Die Bilder sind auf die Videos auf einer peertube-Instanz (tube.tchncs.de) verlinkt.

[![GCS-Sprint](/img/Preview_Sprint.jpg)](https://tube.tchncs.de/videos/watch/e6fbb159-fc9a-474b-a12f-5c5fe3c45c0d)

[![GCS-Systematik](/img/Preview_Standart.jpg)](https://www.youtube.com/watch?v=VmUtImfIVys)

*Marcus Meindel (2021)*